(回帶)藏有過百支槍械 5000發子彈 判囚18個月

槍械：118支槍械，包括0.22口徑湯臣「挑戰者」來福槍、M14自動步槍、五六式步槍等十多支真槍，其餘有氣槍，模型槍

子彈：5,000發，包括300發是可射穿裝甲車穿甲彈

炮彈：30毫米口徑迫擊炮彈殼，催淚手榴彈等

被指是「隱世槍王」的退休一級懲教主任梁國熾，因為是槍械發燒友故獲發槍牌，惟他去年在家抹槍時不慎走火受傷，從而揭發他家中另有非法「軍火庫」。被告早前承認一項無牌管有火器彈藥罪，法官昨於高院判刑時指，槍牌條例在九七年已修改，即使持有槍牌也不得在家管有槍彈；而被告雖持槍牌逾廿多年，卻漠視有關條例及家中有年幼孫兒，在家中無牌藏槍且不上鎖，罪行嚴重，判囚不可免。但考慮被告個人背景，最終只判他入獄十八個月。

收埋兩支汽油彈判一年
收埋個軍火庫都只係判多半年

知法犯法 罪減一等

有委任証等於有免死金牌

前懲教主任「公屋槍王」梁國熾因在家中抹槍時走火射傷大腿，被揭發無牌藏槍和子彈，去年被判囚18個月。上訴庭認同判刑過輕，昨天接受律政司申請，將刑期增加至30個月。

65歲的梁國熾原只可合法持有14支槍，惟其家中藏槍彈量超過規定，去年承認無牌管有火器及彈藥罪，原定於今年8月刑滿出獄。他昨天坐在犯人欄內，面容憔悴，聽到其律師提及他喪女一事時，流淚低泣。

律政司一方指，根據案例，無牌藏槍彈而不涉及非法用途，起刑點介乎6年至12年。本案被告，無牌藏7支槍及逾4,000發子彈，數量之多，起刑點應為8年。即使被告遭遇喪女之痛，但不能解釋他為何要大量藏有槍彈。

上訴庭副庭長楊振權指本案涉及大量槍彈，認為起刑點應為5年監禁，因被告認罪減刑三分一，及考慮其求情因素再減刑10個月，最後將刑期定為30個月。

另控方指截至上月底，本港共有137名持牌人士，可在家中藏有槍械，當中涉及327支槍，但持牌人士須將彈藥存放在槍械庫，現時只有一人獲准在家中藏彈藥。

呢單嘢原審判18個月都轟動一時 DOJ就刑期上訴
上訴庭裁定量刑起點應該係8年 扣認罪2/3同接納求情理由最終加刑到30個月

原來係咁

持有槍牌 但係抹槍不慎走火